澳洲D大學 Master難唔難入

諗住幾年之後去澳洲讀個 IT related master
想報 monash 咁上下既大學
如果本身ug 讀 sci 得2nd low
加幾年相關工作經驗
難唔難入

易到喊

即係俾錢就入到?

就算Go8都勁易入
唔好話master，連bachelor都係

連 Melbourne 同 Sydney U 都易入?
真係連成績都唔睇?
而家冇錢
我諗要做多幾年野先有錢去讀

Yes

Melbourne U 一啲都唔易
你唔夠班佢就唔收
係local ATAR要最少90 先會收你

syd U 就係人報都入得
Monash 就一般難 你應該都可以報到

Melbourne睇成績架，差少少到佢cutoff嘅話，完全唔會理你。

學費係唔係間間差唔多
30萬連食住夠唔夠

一年？
應該都okay，睇你住邊食咩

有D 好似要一年半至兩年
到時可能要做PT
Syd U係唔係真係報名就收啊
我見個排名都唔低wo

Melb u atar 90唔難
Master先難 幾百人bach收得40😭
要爆wam 80再interview
講緊clin psych

It eng易少少 wam 70左右應該收
其他唔知 始終有好多有bach就收

UK 我見出名少少既U都要2nd up
我讀master 都係為張cert為個名
拎幾十萬讀野雞不如唔讀好過
我UG 係CUHK Sci, 2nd low GPA 3.05
幾年前 ielts 6.5
畢直30萬 預兩至三年之後報
仲有D 咩可以申請

咩係atar bach 同wam?

Atar你當dse 90即係top 10% 入學士用
Bachelor 學士
Wam weighted average mark unimelb唔用gpa
gpa3應該係70左右
自己去個網睇下 近年entry requirement 同fee寫得好清楚

係呀^ 樓上講得好好
我唔知點解第一個commenter 話Melbourne Uni master 好易，但係local bachelor WAM 80 都未必入到 （=香港 GPA 3.5)

你頭先問生活費 我係Melbourne 讀緊大學，一個月唔計住洗大約 $900 AUD (有出街食飯都有係屋企煮，日日都要搭車）住大約$200 一星期

香港考過去澳洲易入
澳洲考番黎香港仲易入
點睇
唔同地方好難比較

咁 Syd U 同 Monash Msc IT
要大約咩成績先入到
有相關經驗同 Qualification 會唔會再易D
做PT 既話一個月可以大約搵到幾錢?

本身今年報左 msc cs 唔收
諗住唔會再喺香港讀

三十萬邊夠呀
我 local 讀 grad cert ， 四科都要萬幾啦

去到再做PT幫補下得唔得?

仲讀緊大學唔太清楚master
我而家讀緊Monash, 我地自己就second low 以上係minimum requirement, 我估大約second up 以上喇
PT 白工既話15-20 AUD 一個鐘，黑工 8-10 AUD

atar係澳洲嘅中學評分系統，90=勁過90%同齡學生
Bach=bachelor
wam係weighted average mark，大學gpa嘅一種，100滿分，average幾多分